亞泥領先業界 整合產業鏈取得職安國際驗證 | 聯合新聞網	
2023-07-11	
https://udn.com/news/story/7241/7292081	
亞泥（1102）日前剛取得ISO 37001反貪腐反賄賂管理系統認證，昨（10）日再度宣布，又拿到ISO 45001職業安全衛生管理認證，而且是走在業界最前端，整合產業鏈事業單位，從總公司、花蓮廠、新竹廠、各地儲運站、到子公司南華水泥、亞利預鑄……等，全部通過國際驗證。亞泥總經理李坤炎表示，以員工為本、全方位照顧員工，是亞泥的承諾，不論是職安健康、薪酬福利、還是晉升發展，亞泥堅持不斷提升、超越自我，增進員工認同度和企業競爭力，實現永續發展。亞泥強調，員工是公司最重要的資產，建構零災害職場環境，讓同仁健康幸福地工作，亞泥責無旁貸。為了嚴格做好風險管控，從總公司到各廠都依法設置職業安全衛生管理單位，並導入管理制度，確實執行；各單位也組成「職業安全衛生委員會」，由總經理或廠長擔任主委，委員除了有部門主管、外部專家外，還納入三分之一以上席次的勞工代表，從第一線同仁的經驗與角度，提供安全健康政策相關建議，並於每季的董事會上提出改善方案。隨著數位化的浪潮，亞泥近年積極導入智慧工安，建置承攬商人員進出管制辨識系統、特定施工區域進出管制系統、以及現場巡查定位檢點系統；平台同時提供人員即時推播功能，進一步強化職安智慧化有效管理。去年還新增「進入現場及施工許可申請簽核」功能，透過手機或電腦，方便職安小組隨時線上掌握廠內各製程和施工現場情況，讓職安管理更加完善。亞泥花蓮廠去年通過勞動部的職安衛生管理審查，與科技產業齊名，五年內沒有重大職業災害，傷害嚴重率和發生頻率，都遠低於業界三年平均的二分之一，就是因為亞泥始終堅持，把同仁的健康安全擺在第一順位，今年發揮以大帶小功能，優於法規標準，協助各廠區和子公司，全面導入職業安全衛生管理系統，接下來還會定期透過巡迴在職教育訓練，輔導協助子公司、承攬商提高安全意識，降低職災發生率，進而防災減災，建立企業安全文化。